\chapter{Besoins utilisateurs}

\section{Besoins fonctionnels}
CHACUN REPREND CEUX DE SA PARTIE\\
$<$Décrivez sous forme de liste les besoins fonctionnels de l'application. Chaque besoin doit être formaté avec le modèle indiqué et surtout être numéroté.$>$


\begin{reqs}{Le système doit permettre d'éditer la liste des absences pour un étudiant.}
Le système doit permettre de retrouver toutes les absences d'un étudiant et de présenter une liste incluant les absences justifiées, le motif et les absences non justifiées.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un enseignant de saisir les absences du groupe d'étudiants avec qui il a cours.}
Le système doit permettre de retrouver toutes les absences d'un étudiant et de présenter une liste incluant les absences justifiées, le motif et les absences non justifiées.
\end{reqs}

%%% BESOINS RESPONSABLE PC

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de s’inscrire au site.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de proposer la création d’un nouveau point de collecte.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte d’accepter la participation d’un producteur dans un point de collecte dont il est responsable.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de refuser la participation d’un producteur dans un point de collecte dont il est responsable.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte d’arrêter sa collaboration avec un producteur.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de définir le jour et l’heure de remise des paniers.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte d’ouvrir les ventes sur un point de collecte.}
Les producteurs pourront ainsi proposer leurs produits et les consommateurs pourront les commander.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de fermer les ventes sur un point de collecte.}
Les ventes seront closes et les consommateurs ne pourront plus commander jusqu’au prochain cycle.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de pointer les livraisons.}
Le responsable pourra ainsi noter tout ce qui a été livré et ce qui ne l’a pas été.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de reporter les manquements ou les erreurs sur les commandes.}
Le responsable pourra ainsi faire remonter les oublis dans les paniers mais aussi les produits en mauvais états.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de mettre en avant certains articles.}
Les articles mis en avant seront remontés dans la liste de tous les articles du point de collecte et mis en avant avec un style différent.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de définir les cycles de vente d’un point de collecte.}
Le responsable pourra décider s’il fait des cycles de X jours de commande avant réception de la marchandise.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de demander la fermeture définitive d’un point de collecte.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de définir une date limite de commande.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de se désinscrire du site.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de fermer temporairement un point de collecte.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de rouvrir un point de collecte qu’il a fermé.}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un responsable de point de collecte de changer de mot de passe en cas d’oubli.}
\end{reqs}

%%% FIN BESOINS RESPONSABLE PC

%%% BESOINS GESTIONNAIRE DE PLATEFORME

\begin{reqs} système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de valider la création d'un point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme d'invalider la création d'un point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de fermer un point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de visualiser les informations d'un point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de définir le pourcentage de CA que prend le responsable d'un point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de définir le pourcentage de CA que prend le gestionnaire de la plateforme}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de rembourser les clients en fonction des erreurs remontées par responsable du point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de consulter les remontés des responsables des points de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de contrôler un point de collecte}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de créer des comptes pour les employés du gestionnaire de la plateforme}
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre au gestionnaire de la plateforme de récupérer le mot de passe des comptes}
\end{reqs}

%%% FIN BESOINS GESTIONNAIRE DE PLATEFORME


%%% BESOINS UTILISATEURS
\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de s'inscrire}
Le système doit permettre à toute personne de s'inscrire à la plateforme à partir du moment ou elle détient une adresse mail qui lui permettra d'être enregistrée.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de se désinscrire}
Le système doit permettre à toute personne inscrite à la plateforme, de se désinscrire facilement sans avoir à donner de justification.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de pouvoir demander la création d'un nouveau mot de passe}
Le système doit permettre à toute personne inscrite ayant oublié son mot de passe de pouvoir le modifier à partir d'un lien envoyé par mail. Le nouveau mot de passe doit être enregistré dans la base de données à la place de l'ancien.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de sélectionner un point de collecte}
Le système doit permettre à l'utilisateur de visualiser les points de collecte qui sont dans un rayon de 20km autour d'une localisation entrée au préalable, et ainsi sélectionner celui de son choix.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de pouvoir commander des produits}
Le système doit permettre à un utilisateur de visualiser les produits disponibles dans le point de collecte sélectionner et lui permettre de les mettre dans son panier avant de confirmer et payer la commande.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de pouvoir annuler une commande}
Le système doit permettre à l'utilisateur d'annuler sa commande durant la durée qui lui sera renseignée s'il change d'avis. +++ VOIR SI ON ANNULE TOUTE UNE COMMANDE OU JUSTE UN PRODUIT PARTICULIER
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de visualiser les informations concernant les produits}
Le système doit permettre d'avoir accès à toutes les informations sur les produits, à savoir les prix, quantités et provenances.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de visualiser le contenu de son panier}
Le système doit permettre à l'utilisateur de visualiser son panier contenant tous les produits qu'il a sélectionné. Il doit permettre également à l'utilisateur de supprimer des produits ou encore d'ajouter plus de quantités aux produits présents dans le panier.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de payer sa commande en ligne}
Le système doit permettre à l'utilisateur de payer sa commande en ligne en dirigeant ce dernier vers un service de paiement en ligne sécurisé.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur le remboursement de sa commande}
Le système doit permettre à l'utilisateur qui a annulé sa commande de pouvoir être remboursé à la fin des délais de commande.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit permettre à un utilisateur de signaler un problème}
Le système doit permettre à l'utilisateur de signaler un problème sur la plateforme en ligne, notamment concernant l'absence de produits à la collecte, une qualité médiocre ou encore concernant les points de collecte en général ++ VOIR POUR D'AUTRES
\end{reqs}


%%% FIN BESOIN UTILISATEURS


\section{Besoins non fonctionnels}
$<$Décrivez sous forme de liste les besoins non fonctionnels de l'application. Chaque besoin doit être formaté avec le modèle indiqué et surtout être numéroté. Pour chaque besoin non fonctionnel, vous devez indiquer comment il sera vérifié.$>$

\subsection{Performance}
SARAH\\
\begin{reqs}{Le temps de réponse pour les actions de l'utilisateur doit être inférieur à 100ms dans 99\% des cas.}
Le système doit être réactif et ne pas ralentir le travail de l'utilisateur. Des tests de performance seront mis en place pour vérifier ce besoin ainsi qu'une solution de monitoring pour vérifier que la performance attendue est bien atteinte.
\end{reqs}

\subsection{Sureté}
%QUENTIN\\
\begin{reqs}{Le système doit pouvoir être mis à jour sans être interrompu}
Les mises à jour logicielles doivent pouvoir être effectuées sans interruption du service.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit être protégé contre les attaques DDoS}
Le système doit être capable de résister à une attaque par dénie de service (DDoS). Un simulation avec une société de sécurité pourra être envisagé afin de tester la protection.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit être sauvegardé sur des supports multiples}
Les sauvegardes devrons être réalisés sur des supports multiples. Y compris sur des supports non relié au réseau en permanence pour prévenir en cas d'attaque sur le réseau informatique de l'entreprise. Que celle-ci proviennent de l'intérieur ou de l'extérieur de cette dernière.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit envoyer une alerte en cas de connexion trop nombreuses}
Le système doit envoyer une alerte si de trop nombreuses connexions sont détectées. Elles permettront d'anticiper les éventuels problèmes liés à une attaque.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit être sauvegardé de manière régulière}
Le système doit être sauvegardé une fois par jour, de préférence, la nuit entre 2h et 3h du matin.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit déconnecté les utilisateurs au bout d'un certain moment d'inactivité}
Le système doit déconnecté les utilisateurs au bout d'un certain moment d'inactivité.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit avoir une interface de paiement sécurisée}
Le système doit avoir une interface de paiement sécurisée. Celle-ci disposera d'une connexion forte 
\end{reqs}

\subsection{Sécurité}
TIMOTHEE\\
\begin{reqs}{Le système doit fournir un moyen d'authentification à 2 facteurs}
\end{reqs}

\subsection{Autres qualités}

\begin{reqs}{Le système doit pouvoir supporter 210 000 connexions simultanées.}
Le système doit être réactif et ne pas ralentir le travail de l'utilisateur. Des tests de capacité seront mis en place pour vérifier ce besoin.
\end{reqs}

\begin{reqs}{Le système doit pouvoir sauvegarder toutes les données de l'application.}
Cela fera preuve d'une maintenance et d'une attention accrue.
\end{reqs}


\section{Besoins liés au domaine}
RGPD MARINE\\ (détailler les fonctions qu'il faudrait mettre en oeuvre (ex: bouton pour récupérer toutes les données))
Tout ce qui sont des contraintes venant de l'extérieur de l'application (loi, règlement...) qui imposent des contraintes
(ex: on peut pas conserver les cryptogrammes d'une carte bleue )

\begin{reqs}{La système doit répondre aux contraintes réglementaires liées à la RGPD}
\item 
\end{reqs}